集體無趣的回憶 - 葉一南

全文

集體無趣的回憶 - 葉一南

天將破曉，窗外的樹林還有點朦朧，枝上那幾隻銀髮橙胸，外貌醒目的黃尾鴝，已經急不及待在吱吱喳喳。酒店職員說，附近的候鳥見得人多，不怕遊客，牠們早上聯群出現是此處特備節目。鳥兒啼歌，朝霞綻放，伸一個懶腰，一天最好的開始。太太二個小時前摸黑出發，跟大隊去了大東山看芒草看日出，留下我自由活動。酒店內有咖啡專門店，望着郁郁葱葱的山谷，昨天我試了house blend，餘韻柔長，今天呷一口年青咖啡師手沖的巴拿馬Geisha，滿口花香。坐在露台計劃今天的節目：先去沙灘游水，然後看書曬太陽，午餐在泳池餐廳吃大澳蝦乾蝦醬炒飯，來一件本地「隱姑」茶粿。做一個按摩，然後重點節目，酒店內有最新虛擬實景遊戲，今次是科幻穿越，很。。。。。。。。。。

現實根本不用決定，因為以上一切皆是虛幻。一直希望香港有一些國際水準的渡假旅館resort hotel，結果空等了幾十年。不要說泰國、印尼及馬來西亞的Aman及Six Senses，便算越南及不丹，也有不少優質選擇，最沒條件的星加坡，至少有聖淘沙。這幾個月留在香港，心裏更想找一個地方歇一歇，「為甚麼唯獨香港沒有。。。。。。。。。。。。。

這笑話不好笑，荔園也曾經是我們的集體回憶。問過很多朋友，上一次去海洋公園是何年何月，大家已然記不起，只感覺十分擠逼，設施老舊沒新意，食物比較難吃。我們如此，年輕一代更不用說，海洋公園？唔好玩啦，他們會問，現在是甚麼年代，為甚麼不飛去東京，看teamLab的互動投影視覺藝術？從主題公園。。。。。。。。。。政府說，如果不救，安置動物的費用更高。荒謬，除非能夠千秋萬世，否則始終有這一天對不對？已出之資，應付便付。

投資看回報，如果有資源，寧願見到香港有一流的渡假旅館。聖淘沙也有足夠客人，如果香港有優質resort，必然勝出，因為我們有條件。很多年前有說國際渡假旅館想在香港投資，但缺乏政府支持，只能作罷，不知此說是真。。。。。。。。。。。。。。：首先要氣候宜人，有；山水秀麗，不缺，大嶼山是好地方，要山有山要水有水，還有著名日出；本地文化也不錯，大澳、大佛、廟宇、心經簡林，足夠材料；水療瑜伽不用說了，香港本來是骨精之城，另外加送太極八卦，占卜星相；服務人員不用擔心，雖然比不上泰國，算合格；食物更是強項，亞洲國家，日本之後便是我們，亞洲五十強餐廳選舉賽果，不用妄自菲薄。最重要的是，有市場，遊客多本地消費力強，萬事俱備，深信不少集團有興趣，欠的只怕是政府出一點點力。

這一點力始終沒出現。那一年去了瀨戶內海的直島，讚嘆不已，在一個鳥不生蛋的地方，日本人竟然可以打造出令人難以忘懷的渡假體驗，吸引遊客老遠過來消費，超班厲害。如果邀請他們看清大嶼山這隻被隱藏的金蛋，不知會做出甚麼大事出來。可惜，寄望我們政府。。。。。。。。。。。。，於是，各位要聽黃尾鴝早上唱歌，只剩下露營一途了。

葉一南
電郵 :mcwriter@appledaily.com